(發夢注意) 自拍照瞳孔反射住處 跟蹤狂用Google Maps街景找到偶像住所

社群媒體發達的現代，許多人都會拍照上傳分享近況，但隨著智慧型手機相機畫素愈來愈高，也產生新的風險。一名日本女性因為所分享的照片中，瞳孔映照出所在地景象，讓嫌犯掌握住處騷擾。

根據《日本放送協會（NHK）》報導，這起社會事件發生在9月1日晚間，一名從事偶像工作的20多歲女性要返回位於東京都江戶川區的大樓時，突然從背後被人以毛巾摀住嘴巴時被拉倒，除了身體被上下其手外也有受傷。

而嫌犯是家住埼玉市北區的26歲男子佐藤響，被警方逮捕後，8日遭起訴。佐藤是這名被害女性的狂熱粉絲，這起事件令人關注的是佐藤掌握被害女性住處的「手法」。

搜查相關人士表示，佐藤在偵訊時供稱，自己是從這位女性在社群網站上分享的臉部照片中，透過瞳孔映照出的景象作為線索，進一步掌握女性住處。佐藤利用Google Maps的街景服務功能，找出符合映照在女性瞳孔中的車站風景和特徵的車站，接著在車站埋伏跟蹤。他也觀看女性在社群網站分享的影片，研究窗簾的位置及窗戶的光線照射等線索，確認女性在大樓內的房間位置。

專精刑事政策也非常了解社群網站風險的首都東京大學（Tokyo Metropolitan University）教授星周一郎說，智慧型手機的拍照畫質已變得非常精細，也產生了在完全意想不到的情況下就洩露個人資訊的新風險，也就是所謂的「數位跟蹤狂」的風險會增加。他建議民眾在上傳照片到社群網站時，應避免那些可能讓人獲知所在位置的照片，或是上傳較低畫質照片等方式，避免潛在風險發生。

所以話自拍鏡頭唔洗太清

張圖我見到天壇大佛

一撚樣

研究窗簾的位置及窗戶的光線照射等線索

有咁既能力用黎跟蹤女偶像
浪費技能

講真，樓主你如果發出黎，我真係會報警，等警察上你屋企打個轉黎判斷你有冇犯法，我係認真，唔係講緊笑，你話我報警lun，正義lun，乜都好，隨便你。

你有無想過你呢種一時之快會對當事人有幾大傷害？傳左出去人地點見人，張相仲要咁清？你地班友可能就睇得好happy，人地分分鐘就躲係屋企喊。人有時好脆弱，個女仔有乜事的話，你良心過唔過意得去？

我勸你放出黎之前三思一下，唔好受班花生友影響，呢度D人有野睇就唔會理他人感受，當中仲有成班小朋友字都未識得幾個，希望你可以作出獨立判斷，唔好助長網絡暴力，做埋晒D損人不利己的事。

P.S. 你果度我冇睇錯係黃大仙黎，要搵你住邊計下角度就知，IP 都唔洗check

你果度我冇睇錯係黃大仙黎，要搵你住邊計下角度就知，IP 都唔洗check

不要暗戀去強姦